其實除左今次HSBC，有冇邊間上市公司試過除淨完唔派息？

真心問

冇因為佢永遠都係the world's leading bank

咁點解會有人講到冇問題咁
仲以為慣常都有公司做緊
變相咪股價高低任間公司up?

Nation of pirates , not surprising

其實除淨都係一個理論值
只係分別話買家知除淨後是沒有股息
所以減去預期利息理論值

但而家唔派 即係匯豐資產多咗原本要派嘅利息
咁股價自然會反映
只係壞消息又令佢跌

其實除完唔派佢都只係唔洗支出原本嘅股息
佢又唔會話袋咗啲錢落袋，啲錢其實都係你張股票度
不過係股價低咗，只係賬面上蝕錢

管理層做決定能力都抵屌啦

隔離post有人話一直都有
唔好大驚小怪

其實balance sheet上根本無變, div. payable仲係到, 佢派息咪降負責同時減低個cash, 係真係柒到d人廢事住strong hold

所以就係問到底邊啲股做過呢